# Домашняя работа 2 (Создать gitlab CI pipeline)
#### Автор - Константин Мавропуло
Для решения домашней работы созданы пайплайн gitlab CI (.gitlab-ci.yml), файл запуска (docker-compose-deploy.yaml) и настройки окружения для:
* сборки образов nginx и postgres, отправки их в репозиторий;
* безопасного подключения к удаленному серверу, настройки окружения и запуска контейнеров созданных образов, их тестирования.

### Описание процесса
##### Задачи
Задачи `build_nginx` и `build_postgres` - выполняют сборку образов, настройку пользователя и отправку в репозиторий. 
Задача `deploy_compose` - копирует файлы настроек окружения, запуска, тесты, скачивает образы, запускает контейнеры.

##### Проверка запуска
![img_2.png](img_2.png)

##### Покрытие тестами:
`test_that_nginx_works.sh` - тестирует запущенный контейнер образа nginx с помощью запросов к nginx сервису из host linux ОС через утилиту curl (снимок экрана ниже):
![img.png](img.png)
`test_that_postgres_works.sh` - тестирует запущенный контейнер образа postgres с помощью запросов к БД из host linux ОС через клиент psql (снимок экрана ниже):
![img_1.png](img_1.png)
